@inproceedings{Okabe-Yvon:TALN:2022,
    author = "Okabe, Shu and Yvon, Fran\c{c}ois",
    title = "Mod\`ele-s bay\'es-ien-s pour la segment-ation \`a deux niveau-x faible-ment super-vis-\'e-e",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : conf\'erence principale / Travaux originaux",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "173-181",
    note = "Bayesian models for weakly supervised two-level segmentation ",
    abstract = "La segmentation automatique en mots et en morph\`emes est une \'etape cruciale dans le processus de documentation des langues. Dans ce travail, nous \'etudions plusieurs mod\`eles bay\'esiens pour r\'ealiser une segmentation conjointe des phrases \`a ces deux niveaux : d'une part, en introduisant un couplage d\'eterministe entre deux mod\`eles sp\'ecialis\'es pour identifier chaque type de fronti\`eres, d'autre part, en proposant une mod\'elisation intrins\`equement hi\'erarchique. Un objectif important de cette \'etude est de comparer ces mod\`eles dans un sc\'enario o\`u une supervision faible est disponible. Nos exp\'eriences portent sur deux langues et permettent de comparer dans des conditions r\'ealistes les m\'erites de ces diverses mod\'elisations.",
    keywords = "segmentation en mots, segmentation en morph\`emes, documentation automatique  des langues, mod\`ele bay\'esien non-param\'etrique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/3309.pdf"
}
